\documentclass{article} 
\renewcommand{\contentsname}{Cuprins}
\renewcommand{\refname}{Bibliografie}
\title{Trenduri în angajarea experţilor IT}
\author{Ramezani Mehrsa}
\date{29.03.2021}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Ramezani Mehrsa, 312AB}
\rhead{\thepage}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage 
\section{Introducere}
\hspace{0.5 cm}Nu e nicio noutate că odată cu dezvoltarea rapidă a tehnologiei IT, experții au devenit extrem de căutați. Însă, ceea ce poate fi uimitor este că în sectorul IT cererea de experți este în continuare mai mare decât oferta. \par
Pur și simplu, tendința de creștere a cererii de experți IT e mai mare de la an la an și nu dă semne de încetinire. Comparativ cu anul 2016, cererea de experți IT pentru toate profilurile a crescut cu 35\%. \par
O știre bună pentru toți IT-iștii sau pentru cei care se gândesc să devină IT-iști este: Creșterea cererii de experți pe piață duce, de asemenea, și la creșterea salariilor.\par $$\frac12+\alpha=\frac{2\alpha+1}2$$ 
Dezvoltarea tehnologiei influențează afacerile în întregime și aplicarea celor mai noi realizări tehnologice nu mai este rezervată doar firmelor care se ocupă cu IT, ci și companiilor care își desfășoară activitatea într-un domeniu tradițional. Cercetările arată că așa-numitele industrii mari, precum sănătatea, finanțele și producția, au o cerere mare în special în ce privește angajarea de specialiști IT.\par $$\sum_{i=1}^ny_i=0$$
Dacă sunteți expert IT, atunci știți că acest lucru nu înseamnă să lucrați exclusiv într-o firmă de IT. Pur si simplu, tehnologia devine o parte de neînlocuit în toate industriile, chiar și în cele tradiționale și schimbă modalitatea de desfășurare a activității. De fapt, adevărul este că astăzi, toate domeniile au nevoie de experți IT.\par
În conformitate cu aceasta, se schimbă și tendințele de angajare a cadrelor IT. Anumite locuri de muncă se redefinesc, creează poziții și competențe noi care trebuie știute. \cite {site} De aceea, și piața de muncă se schimbă rapid.\par
Vă prezentăm lista de domenii și joburi IT care sunt extrem de căutate în 2018, despre care se așteaptă să fie tot mai căutate în viitor.
\begin{itemize}
\item Artificial Intelligence
\item Crearea aplicațiilor mobile
\item Administrator de rețea
\item Data analyst
\end{itemize} 
\section{Artificial Intelligence}
\hspace{0.5 cm}Nu doar că inteligența artificială va schimba de la rădăcină modalitatea de realizare a serviciilor, ci acest lucru se întâmplă chiar acum, $\sin^2{x}+\cos^2{x}=1$. Datorită automatizării tot mai mari, al cărei scop este de a completa munca umană, apar tot mai multe locuri de muncă noi care nu au existat în trecutul apropiat.\par
Unele industrii, precum resursele umane și finanțele, vor resimți schimbări și beneficii speciale datorită automatizării. Crearea noilor soluții software care ajută la editarea cantităților mari de date mărește eficiența fiecărui serviciu, $AB=\sqrt{(x_B-x_A)^2+(y_B-y_A)^2}$. Experții IT care sunt specializați în Java Programming au un avantaj special când vine vorba de dezvoltarea de software bazat pe inteligența artificială.
\section{Crearea aplicațiilor mobile}
\hspace{0.5 cm}Tot mai mulți oameni accesează internetul pe telefoanele mobile. Se anticipează că în viitor acesta va fi un mod predominant de interacțiune cu internetul. De aceea, încă de acum, fiecare site bun trebuie să fie adaptat pentru afișare pe telefoanele mobile.\par
Un accent deosebit se pune pe dezvoltarea aplicațiilor mobile, care pot fi diferite – de la cele distractive, la cele educaționale și informative, până la aplicații de fitness.\par
\begin{equation}
m=\frac{y_2-y_1}{x_2-x_1}
\end{equation}
\begin{equation}
\sin{(a+b)}=\sin{a}\cdot\cos{b}+\sin{b}	\cdot\cos{a}
\end{equation}
Însă având în vedere că tot mai mulți oameni folosesc internetul pe telefoanele mobile, în consecință, tot mai mulți aplică pentru joburi folosind telefonul. Având în vedere că sistemele de aplicare au fost create ceva mai devreme, înainte de explozia telefoanelor inteligente, acest proces nu este simplu.\par
De aceea, se așteaptă dezvoltarea aplicațiilor mobile pentru joburi. Acestea deja se dezvoltă, dar se consideră că în următorii ani va fi un adevărat boom.\par
De aceea, experții pentru dezvoltarea aplicațiilor pentru telefoanele inteligente sunt foarte căutați.
\section{Administrator de rețea}
\hspace{0.5 cm}Pentru o activitate cât mai eficientă, multe companii au introdus rețele de calculatoare în procesele lor. Deja suntem martori la apariția unei treceri complete de lucru în mediul de rețea. Aceasta necesită noi angajați care să se ocupe de administrarea și de mentenanța rețelei.\par
Indiferent că se bazează pe sisteme mari sau mici, toate companiile au nevoie de  administratori de rețea de calitate. Poziția lor este foarte importantă, deoarece o activitate fluidă și eficientă a rețelei permite desfășurarea fără probleme a proceselor de muncă.\par
De aceea, pentru fiecare administrator de rețea bun este important ca, pe lângă capacitatea de a soluționa probleme și competențe analitice, să dețină și bune competențe de comunicare. Câteva tipuri de rețele sunt:
\begin{enumerate}
\item LAN
\item MAN
\item WAN
\item INTERNET
\item INTRANET
\item EXTRANET
\end{enumerate} 
\section{Data analyst}
\hspace{0.5 cm}Munca unui analist de date constă în organizarea și analizarea unor cantități mari de date. Pe baza acestor analize se iau decizii strategice și de alt gen foarte importante pentru afaceri, motiv pentru care și rolul analistului este foarte important.\par
Astăzi, o afacere de succes se bazează pe interpretarea corectă a datelor și a informațiilor care se pot obține de la acestea. Nici nu este de mirare că cercetările anticipează că creșterea cererii pentru aceste joburi va fi în jur de 11\% până în 2024. De fapt, când vine vorba de alegerea carierei pe termen lung, analist de date este una dintre cele mai bune alegeri. Conform listei celor mai bune 50 de joburi, analistul de date a primit titlul de cel mai bun job în toate industriile, raportat la posibilitatea de angajare, salariu și gradul de satisfacție profesională.
\section{Competențe IT pentru un viitor sigur}
\hspace{0.5 cm}Revoluția digitală și tehnologică schimbă lumea din jurul nostru. Tehnologia reprezintă un factor important în toate industriile, motiv pentru care experții IT sunt întotdeauna importanți.\par
Indiferent de schimbarea trendurilor, un lucru este clar: pentru experți IT buni întotdeauna va fi de lucru. De aceea, cei care dețin competențe IT nu trebuie să se îngrijoreze în privința unui job, nici în prezent, nici în viitor.
\section{Trenduri în angajarea experţilor IT}
\hspace{0.5 cm}O veste bună pentru toi cei care nu dețin o pregătire în domeniul IT este că acum, cunoștințele necesare pentru angajare în sectorul IT le pot asimila în mai puțin de un an, învățând de acasă sau prin internet.\par
O scolarizare temeinică, profesori dedicați și certificate recunoscute pe plan internațional sunt disponibile la LINK Academy pentru toți cei care sunt hotărâți să înceapă să câștige bine și să aibă o carieră serioasă.\par
Pășiți  spre viitor la timp.\par
Cunoașterea limbajelor de programare este o cerință de bază în domeniul IT, iar despre aceasta vorbesc și informațiile despre salariile programatorilor în România și salariile programatorilor în străinătate.

\begin{center}
 \begin{tabular}{||c c c||} 
 \hline
 Număr & Nume Domeniu & Număr paragrafe \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 1 & Artificial Intelligence & 2 \\ 
 \hline
 2 &  Crearea aplicațiilor mobile & 5 \\
 \hline
 3 & Administrator de rețea  & 3 \\
 \hline
 4 & Data analyst  & 2 \\ [1ex]
 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{site} 
Trenduri în angajarea experţilor IT, LINK Academy
\\\texttt{https://www.link-academy.com/blog/trenduri-in-angajarea-expertilor-it}
\end{thebibliography}
\end{document} 